---
title: Wawancara dan Pengambilan Data 
date: 2012-11-24
categories:
- laporan
- PIRAC
layout: laporancmb
---


![200px-Nopember_24_2012_PRC_Interview_Pengelola_Rakom_Suara_Budi_Luhur_Jombang.JPG](/uploads/200px-Nopember_24_2012_PRC_Interview_Pengelola_Rakom_Suara_Budi_Luhur_Jombang.JPG){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Wawancara dan Pengambilan Data Radio Komunitas Suara Budi Luhur (SBL) 

**Lokasi** : Rakom SBL 

**Alamat** : Jl. Kandangan No.24 Ngepeh, Rojoagung, Ngoro, Jombang. Telp. 0321-5171645 

**Jam** : 

**Hadir** :
* Sistri Harsono (Ketua Rakom SBL)
* Elly Sandra (Sekretaris Rakom SBL)
* Abdul Muhaimin (Jurnalis SBL)
* Syahrul (Ketua Fans SBL)
* Aris (Marketing SBL)
* Nuralim Wahyudi (Penasehat SBL)
* Mbah Doso (Penyiar)
* Mbah Baser (Penyiar)
* Bung Muji (Bendahara)
* Bung Rama (Penyiar)
* Riziful (Penyiar)
* Wahyono (Ketua JRKI Jatim)
* M. Yusuf (PIRAC)
* Yayan W. (Nine Savana)

**Ringkasan**  
* Wawancara dan pengambilan gambar ini merupakan proses dari pengumpulan data untuk studi kasus pengalaman fundraising di Radio Komunitas SBL yang nantinya akan bermanfaat untuk bahan ajar (film dokumenter) dan pembuatan buku praktek fundraising di Radio komunitas. Rakom SBL kuat dalam fundraising dari iuran anggota yang masih dikumpulkan sebulan sekali. Selain itu SBL mampu menyatukan komunitas yang berbeda agama dalam satu wadah dan ikatan keluarga besar SBL.
